［請廣傳］香港藝術發展局委員胡俊謙 七問楊潤雄局長

請廣傳：

香港藝術發展局委員（藝術教育範疇）
胡俊謙，七問楊潤雄局長：

1.我年年都有教《孤星涙》，我會教導學生如何欣賞音樂劇，教學內容會簡單介紹《孤星淚》故事中的歷史背景—-法國大革命。本人從來沒有把課堂內容牽引致今日香港的時局，但本人教《孤星淚》背後確實有推動一些東西——就是推動學生透過「愛」去改變自己嘅人生丶以至世界。
請問楊潤雄局長，你所指不可以「背後推動一些東西」與我上文所講推動那些「東西」是否有重疊？請問你及教育局的界線，又是否有客觀標準？如果沒有，教師則如何適從？

2.請問學校戲劇節中，能否做中國歷史劇目？能否演周武王討伐暴君商紂、陳勝吳廣揭竿起義反暴秦丶毛澤東倡議湖南自決獨立的歷史故事？能否演國父孫中山不怕違反《大清律例》、並透過策動武裝革命丶前仆後繼丶最終透過「辛亥革命」推翻滿清獨裁政權的劇目？以上戲劇活動會否被定性為「在背後推動一些東西」、然後遭教育局懲處？

3.藝術教育今日已融入不同學科，本人亦有教一些透過戲劇教育幫助學生學習四字成語丶《三國演義》丶文言文篇章等等的課程。這類課程效果非常良好，令學生更熱愛中華歷史及文化，唯當中涉及以下內容：
「天下大勢，分久必合，合久必分。」——《三國演義》
「水能載舟，亦能覆舟。」——荀子。
「民為貴，社稷次之，君為輕。」——孟子。
請問以上內容，老師們能否教授？是否會構成「主張分裂國土」或「涉嫌顛覆國家」的罪名？

4.承上，歷代中國版圖經歷多次增減，沒有一處領土為中國人自古以來所必然擁有，例如商周時期香港以至廣東皆不在商周兩代版圖之內丶秦漢時期版圖仍未到達新疆西藏、三國時期之前沒有來自中土的政權涉足台灣，如果所謂的「自古以來論」只是「曾經擁有」，那麼今日屬於俄羅斯的海參威丶庫頁島及俄羅斯東南一大片領土皆是明清兩朝時期曾經擁有的領土，我是否應該教導學生這些今日屬於俄羅斯領土的地方是中國「自古以來的固有領土」？如果不能，何解香港西藏新疆台灣又是「中國自古以來不可分割的固有領土」？以上對中國歷代國土版圖的理解，又是否會構成中共中央或香港政府不容許的講法？

5.孫中山是我們的國父，亦曾留學香港，如果在學時期的孫中山，活在今天的香港，楊局長又何以評價？

6.1919年的「五四運動」，當中學生參與示威、遊行、請願、罷課丶甚至用武力對抗政府（痛打賣國官員章宗祥丶火燒另一名官員曹汝霖的家宅趙家樓），請問楊潤雄局長會如何評價「五四運動」及其參與者？他們是「愛國學生」還是「暴徒」？

7.最後，想問楊局長一句：你知道「朽木為官」是什麼意思嗎？照照鏡你就懂了！🤗

香港藝術發展局委員（藝術教育範疇）
胡俊謙
2020年6月11日

中共咁大個春袋唔係唔錫呀嘛

湖南省獨立運動：湖南左派人士包括彭璜、毛澤東等人曾經受當時湖南省的聯省自治以及制憲運動而推動該運動，主張建立「湖南共和國」
1920年9月3日，毛澤東在湖南長沙《大公報》發表文章《湖南建設問題的根本問題——湖南共和國》，主張中國應該像其他帝國一樣解體為至少二十七個國家。

第7條

照照鏡你就懂了！🤗

而後在湖南改造促成會給曾毅的書信中，毛澤東主張湖南獨立自治，提出了「湘人自決主義」以及「湖南門羅主義」的思想：

以現狀觀察，中國二十年內無望民治之總建設。在此期內，湖南最好保境自治，劃湖南為桃源，不知以外尚有他省，亦不知尚有中央政府，自處如一百年前北美諸州中之一州，自辦教育，自興產業，自築鐵路、汽車路，充分發揮湖南人之精神，造一種湖南文明於湖南領域以內……吾儕縮小範圍，講湖南自決自治。吾儕大膽昌言，湖南者湖南人之湖南也……此吾人所謂湘人自決主義也。

湘人自決主義者，門羅主義也。湖南者湖南人之湖南。湖南人不幹涉外省事，外省人亦切不可干涉湖南事，有干涉者仍抵抗之……嗚乎湖南！鬻熊開國，稍啟其封。曾、左吾之先民，黃、蔡邦之模範。

——《湖南改造促成會複曾毅書》

因為華大媽話中國有幾千年歷史

強烈要求楊局長將毛澤東呢個有心搞亂中國 想搞獨立嘅暴徒剔出教材並要求中央收番本身屬於中國嘅俄羅斯一大片土地 包括海參崴

孫中山搞辛亥暴動 推翻清政府
趙匡胤黃袍加身 陳橋兵變
楊局長唔係姑息歷史上呢d暴徒下話

求汁

條廢柴唔會答你

冇稿喺身 無可奉告

有冇死士記者可以去問？

啱啱喺慢必Facebook cap 未知source
Ching求汁先google搵到link補source

天下大勢，分久必合，合久必分。

垃圾局長

藝術界之中有風骨比想像中少

垃圾連登仔
我憎死你地
連推四日上唔到熱門
街站日日擺無人黎
正一死仆街
推上熱門咁簡單都唔做
正仆街
正垃圾
自私鬼
平時有話罷工太趕無可能
而家提前預備
成三十個工會響應
你班死仆街 無反應
唔怪得五毛pr熱狗
日日唱 推學生出去死
最保命抗爭無L做
民記問卷調查
200萬人死L曬去邊

黨安法 捨得表態未

係咪又打算叫學生去死

捐十蚊支持學生打官師
又扯到去寫維基
扯足一晚 你唔L去寫 正仆街

香港人 窮到連10蚊20蚊都無
窮到淨係識得利用學生

公投自決 笑死人 垃圾
入工會目的就係賦予你打工仔權益

你自己L未開始先放棄

護士清算左未
日日角色扮演

有無八ha secre t 死仆街
訓左無睇吖

615 又開關啦
又利用醫護喇

正垃圾 醫護罷工
捍衛自己專業
捍衛香港安全

你班死仆街
自己驚死 唔敢罷工
開埋工會 比你地加油聚人頭
喂到入口 死都唔出聲
唔敢出聲咪airdrop文宣囉

家陣叫你去死哶
罷工要坐監咩

成年人都唔夠學生識衡量價值

垃圾連仔ban9我喇
我係要周圍痴旮旯

死仆街五毛唔搞日日ban9我
你最威喇仆街連仔
連仔死仆街